# Araç

Burada hali hazırda devam eden açık kaynak projeler listesi yer almaktadır.

## Conquest

[https://github.com/brsyuksel/conquest](https://github.com/brsyuksel/conquest)

RESTFul HTTP API'lariniz icin JavaScript kullanarak testler yazmaniza olanak veren ve yuk testi yapamizi saglayan Go ile gelistirilmistir bir arac. [Github sayfasindan](http://brsyuksel.github.io/conquest/) kullanimi hakkinda bilgi detayli edinebilirsiniz.

## Dizici

[https://github.com/Ardakilic/dizici](https://github.com/Ardakilic/dizici)

PHP ile yazılmış basit bir Cli aracı olan Dizici ile izlediğiniz dizileri sisteme tanımlayıp birden fazla dizi için yayımlanma tarihine göre ortak izleme listesi çıkartabilirsiniz. Bu sayede izlediğiniz diziyi tamamlayan başka yan diziler de varsa (örn: Doctor Who / Torchwood, Stargate SG-1/Atlantis/Universe), veya sezonların parçası olmayan özel bölümler veya sinema filmleri varsa bunları hangi sırada izleyeceğinizi bir liste olarak çıktı alabilirsiniz.

## BackMeUp

[https://github.com/Ardakilic/backmeup](https://github.com/Ardakilic/backmeup)

Yedekleme aracı olarak tasarlanmış çok basit bir shell script olan BackMeUp ile sunucunuzda barındırdığınız veritabanlarını ve de belli bir klasör ve altlarını (örn: Web Root) sıkıştırıp arşiv dosyasını Dropbox hesabınıza yükleyebilirsiniz.

## Rates

[https://github.com/smtaydemir/rates](https://github.com/smtaydemir/rates)

Node.js ile yazılmış terminal üzerinden döviz dönüşümlerinizi yapmaya olanak sağlayan cli aracı.

## psd2

[https://github.com/smtaydemir/psd2](https://github.com/smtaydemir/psd2)

Terminal üzerinden psd dosyalarını png'ye dönüştürebilmenizi sağlayan nodejs ile yazılmış cli aracı.

## DenetmenBundle

[https://github.com/mustafaileri/DenetmenBundle](https://github.com/mustafaileri/DenetmenBundle)

Symfony2 projeleri için basit olarak URL testi ve validasyonu yapmayı sağlayan cli aracı. Bu araç ile url çıktılarını herhangi bir DOM Elementinin olup olmadığını, tipini veya süresini kontrol edebilir ve bunların sonucunda alarm oluşturabilirsiniz.

## Chevent

[https://github.com/codeui/chevent](https://github.com/codeui/chevent)

Chevent Türkiyedeki etkinlikleri, telefonunuzdan, tarayıcınızdan ve cli'den takip etmenizi sağlayan bir uygulamadır. Hali hazırda ios, chrome, opera, android sürümler bulunuyor.

## wpup

[https://github.com/smtaydemir/wpup](https://github.com/smtaydemir/wpup)

Wordpress'in son sürümünü terminal üzerinden indirmenizi sağlayan symfony/console ile yazılmış bir cli aracı.
